@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix gentthema: <http://stad.gent/id/ns/themas/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix wv: <http://vocab.org/waiver/terms/norms> .        
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#> .
@prefix skosmos: <http://purl.org/net/skosmos#> .
@prefix isothes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
@prefix mdrtype: <http://publications.europa.eu/resource/authority/dataset-type/> .
@prefix : <#> .

skosmos:Vocabulary, void:Dataset ; 
    dc:title "Themas Gent Dataset";
    dc:subject :cat_general ; 
    dc:type mdrtype:THESAURUS ; 
    void:uriSpace "http://fuseki/gentdb/";
    skosmos:groupClass skos:Collection;
    skosmos:language "en";
    skosmos:shortName "THEMAS";
    skosmos:feedbackRecipient "example@example.com" ;
    skosmos:showChangeList "true" ; 
    void:sparqlEndpoint <http://fuseki:3030/gentdb/query> ;
	skosmos:sparqlGraph <http://localhost:3030/gentdb/data> .


<http://stad.gent/id/ns/themas/> a skos:ConceptScheme; 
                                   skos:prefLabel "Thema's Stad Gent"@nl.
gentthema:burgerzaken a owl:Class;
                      a skos:Concept;
                      skos:prefLabel "Burgerzaken"@nl;
                      rdfs:comment "Documenten en administratieve zaken die belangrijk zijn in het leven van elke burger."@nl;
                      skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>.
gentthema:cultuur-sport-vrije-tijd  a owl:Class; 
                                    a skos:Concept ;
                                    skos:prefLabel "Cultuur, Sport & Vrije Tijd"@nl; 
                                    rdfs:comment "Ook bibliotheek, jeugd, kunst, erfgoed, evenementen, toerisme en media."@nl;
                                    skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>.

gentthema:mobiliteit-openbare-werken a owl:Class; 
                                     a skos:Concept; 
                                     skos:prefLabel "Mobiliteit & openbare werken"@nl;                              
                                     rdfs:comment "Ontdek hier de infrastructuur- en mobiliteitsprojecten in uw buurt en onze plannen om het in de toekomst nog beter te maken."@nl; 
                                     skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>.

gentthema:onderwijs-kinderopvang a owl:Class; 
                                 a skos:Concept; 
                                 skos:prefLabel "Onderwijs & kinderopvang"@nl; 
                                 rdfs:comment "Gent is de grootste onderwijsstad van Vlaanderen. Met een ruim aanbod voor kleuters, kinderen, tieners en studenten."@nl; 
                                 skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>. 
gentthema:werken-ondernemen rdf:type owl:Class; 
                            a skos:Concept; 
                            skos:prefLabel "Werken & Ondernemen"@nl; 
                            rdfs:comment "Wilt u werken of stage lopen in Gent? Of hebt u vragen over het ondernemerschap?"@nl; 
                            skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>. 

gentthema:natuur-milieu a skos:Concept; 
                        skos:prefLabel "Natuur & Milieu"@nl; 
                        rdfs:comment "Samen maken we van Gent een groene en duurzame stad"@nl; 
                        skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>.

gentthema:wonen-bouwen a skos:Concept, owl:Class; 
                       skos:prefLabel "Wonen & (ver)bouwen"@nl; 
                       rdfs:comment "Kwaliteitsvol, energiezuinig en betaalbaar wonen in Gent, stedenbouwkundige vergunning, verkavelingsvergunning"@nl; 
                       skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>.

gentthema:welzijn-gezondheid a skos:Concept, owl:Class; 
                              skos:prefLabel "Welzijn & Gezondheid"@nl; 
                              rdfs:comment "Wegwijs in gezondheids- en welzijnszorg, OCMW, armoede, integratie en migratie, senioren, personen met een beperking, vrijwilligerswerk, Digitaal.Talent@Gent"@nl;
                              skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>.

gentthema:stad-beleid-bestuur a skos:Concept, owl:Class; 
                              skos:prefLabel "Stad, beleid en bestuur"@nl; 
                              rdfs:comment  "alles over de troeven van de Stad Gent, op welke manier het bestuur de stad doet leven en hoe u zelf uw steentje kan bijdragen."@nl;
                              skos:inScheme <http://stad.gent/id/ns/themas/>.